\documentclass[a4paper,14pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=10mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}



\begin{document}
\title{Компьютерная графика}
\author{АНдреева}
\maketitle
\today

\section{Введение}
$x^* = \alpha x + \beta y + \lambda$ \\
$y^* = \gamma x + \delta y + \mu$, где $\alpha, \beta, \lambda,  \gamma, \delta, \mu$ - произвольные константы
\subsection{Однородные координаты}
Однородными координатами называется тройки одновренменна не равных нулю чисел 
$(x, y) = (wx, wy, w)$
Однородные координаты используются для:
\begin{enumerate}
	\item Унифицированные матричные записи афинных преобразований 
	\item Масштабирование очень больших либо очень малых координат, чтобы избежать
		ошибок округления. Обычно используются координаты $(x,y,1)$.
\end{enumerate}
C геометрической точки зрения все координаты двумерной точки представляют собой 
прямую в двумерном пространстве.

\subsection{3D}
Графический конвейер - описывает этапы перехода от бъектной системы координат 
к системе координат камеры(наблюдателя).


\subsection{Курсач}
Обязательно использовать физическую библиотеку

\end{document}


